# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the GNU datamash package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GNU datamash 1.1.1.19-2422\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-datamash@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2018-03-15 17:36-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2018-10-26 20:55+0800\n"
"Last-Translator: Dingyuan Wang <gumblex@aosc.io>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.2\n"

#: lib/closeout.c:122
msgid "write error"
msgstr "写入错误"

#: lib/error.c:195
msgid "Unknown system error"
msgstr "未知的系统错误"

#: lib/getopt.c:278
#, c-format
msgid "%s: option '%s%s' is ambiguous\n"
msgstr "%s：选项“%s%s”是不明确的\n"

#: lib/getopt.c:284
#, c-format
msgid "%s: option '%s%s' is ambiguous; possibilities:"
msgstr "%s：选项“%s%s”有歧义；可能为："

#: lib/getopt.c:319
#, c-format
msgid "%s: unrecognized option '%s%s'\n"
msgstr "%s：无法识别的选项“%s%s”\n"

#: lib/getopt.c:345
#, c-format
msgid "%s: option '%s%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "%s：选项“%s%s”不能带参数\n"

#: lib/getopt.c:360
#, c-format
msgid "%s: option '%s%s' requires an argument\n"
msgstr "%s：选项“%s%s”需要一个参数\n"

#: lib/getopt.c:621
#, c-format
msgid "%s: invalid option -- '%c'\n"
msgstr "%s：无效选项 -- “%c”\n"

#: lib/getopt.c:636 lib/getopt.c:682
#, c-format
msgid "%s: option requires an argument -- '%c'\n"
msgstr "%s：选项需要一个参数 -- “%c”\n"

#. TRANSLATORS:
#. Get translations for open and closing quotation marks.
#. The message catalog should translate "`" to a left
#. quotation mark suitable for the locale, and similarly for
#. "'".  For example, a French Unicode local should translate
#. these to U+00AB (LEFT-POINTING DOUBLE ANGLE
#. QUOTATION MARK), and U+00BB (RIGHT-POINTING DOUBLE ANGLE
#. QUOTATION MARK), respectively.
#.
#. If the catalog has no translation, we will try to
#. use Unicode U+2018 (LEFT SINGLE QUOTATION MARK) and
#. Unicode U+2019 (RIGHT SINGLE QUOTATION MARK).  If the
#. current locale is not Unicode, locale_quoting_style
#. will quote 'like this', and clocale_quoting_style will
#. quote "like this".  You should always include translations
#. for "`" and "'" even if U+2018 and U+2019 are appropriate
#. for your locale.
#.
#. If you don't know what to put here, please see
#. <https://en.wikipedia.org/wiki/Quotation_marks_in_other_languages>
#. and use glyphs suitable for your language.
#: lib/quotearg.c:362
msgid "`"
msgstr "“"

#: lib/quotearg.c:363
msgid "'"
msgstr "”"

#: lib/version-etc.c:74
#, c-format
msgid "Packaged by %s (%s)\n"
msgstr "由 %s (%s) 打包\n"

#: lib/version-etc.c:77
#, c-format
msgid "Packaged by %s\n"
msgstr "由 %s 打包\n"

#. TRANSLATORS: Translate "(C)" to the copyright symbol
#. (C-in-a-circle), if this symbol is available in the user's
#. locale.  Otherwise, do not translate "(C)"; leave it as-is.
#: lib/version-etc.c:84
msgid "(C)"
msgstr "(C)"

#: lib/version-etc.c:86
msgid ""
"\n"
"License GPLv3+: GNU GPL version 3 or later <https://gnu.org/licenses/gpl."
"html>.\n"
"This is free software: you are free to change and redistribute it.\n"
"There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"GPLv3+ 许可证：GNU 通用公共许可证第三版或更高版本 <https://gnu.org/licenses/"
"gpl.html>。\n"
"这是自由软件：您可自由更改并重新分发它。\n"
"在法律所允许的范围内，不附带任何担保条款。\n"
"\n"

#. TRANSLATORS: %s denotes an author name.
#: lib/version-etc.c:102
#, c-format
msgid "Written by %s.\n"
msgstr "由%s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#: lib/version-etc.c:106
#, c-format
msgid "Written by %s and %s.\n"
msgstr "由%s 和%s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#: lib/version-etc.c:110
#, c-format
msgid "Written by %s, %s, and %s.\n"
msgstr "由%s、%s 和%s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#. You can use line breaks, estimating that each author name occupies
#. ca. 16 screen columns and that a screen line has ca. 80 columns.
#: lib/version-etc.c:117
#, c-format
msgid ""
"Written by %s, %s, %s,\n"
"and %s.\n"
msgstr ""
"由%s、%s、%s 和\n"
"%s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#. You can use line breaks, estimating that each author name occupies
#. ca. 16 screen columns and that a screen line has ca. 80 columns.
#: lib/version-etc.c:124
#, c-format
msgid ""
"Written by %s, %s, %s,\n"
"%s, and %s.\n"
msgstr ""
"由%s、%s、%s、\n"
"%s 和 %s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#. You can use line breaks, estimating that each author name occupies
#. ca. 16 screen columns and that a screen line has ca. 80 columns.
#: lib/version-etc.c:131
#, c-format
msgid ""
"Written by %s, %s, %s,\n"
"%s, %s, and %s.\n"
msgstr ""
"由%s、%s、%s、\n"
"%s、%s 和 %s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#. You can use line breaks, estimating that each author name occupies
#. ca. 16 screen columns and that a screen line has ca. 80 columns.
#: lib/version-etc.c:139
#, c-format
msgid ""
"Written by %s, %s, %s,\n"
"%s, %s, %s, and %s.\n"
msgstr ""
"由%s、%s、%s、\n"
"%s、%s、%s 和 %s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#. You can use line breaks, estimating that each author name occupies
#. ca. 16 screen columns and that a screen line has ca. 80 columns.
#: lib/version-etc.c:147
#, c-format
msgid ""
"Written by %s, %s, %s,\n"
"%s, %s, %s, %s,\n"
"and %s.\n"
msgstr ""
"由%s、%s、%s、\n"
"%s、%s、%s、%s\n"
"和%s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#. You can use line breaks, estimating that each author name occupies
#. ca. 16 screen columns and that a screen line has ca. 80 columns.
#: lib/version-etc.c:156
#, c-format
msgid ""
"Written by %s, %s, %s,\n"
"%s, %s, %s, %s,\n"
"%s, and %s.\n"
msgstr ""
"由%s、%s、%s、\n"
"%s、%s、%s、%s、\n"
"%s、和%s 编写。\n"

#. TRANSLATORS: Each %s denotes an author name.
#. You can use line breaks, estimating that each author name occupies
#. ca. 16 screen columns and that a screen line has ca. 80 columns.
#: lib/version-etc.c:167
#, c-format
msgid ""
"Written by %s, %s, %s,\n"
"%s, %s, %s, %s,\n"
"%s, %s, and others.\n"
msgstr ""
"由%s、%s、%s、\n"
"%s、%s、%s、%s、\n"
"%s、%s、和其他人编写。\n"

#. TRANSLATORS: The placeholder indicates the bug-reporting address
#. for this package.  Please add _another line_ saying
#. "Report translation bugs to <...>\n" with the address for translation
#. bugs (typically your translation team's web or email address).
#: lib/version-etc.c:245
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Report bugs to: %s\n"
msgstr ""
"\n"
"请向<%s> 报告软件错误。请向 <i18n-zh@googlegroups.com> 报告翻译错误。\n"

#: lib/version-etc.c:247
#, c-format
msgid "Report %s bugs to: %s\n"
msgstr "请将 %s 错误报告给: %s\n"

#: lib/version-etc.c:251
#, c-format
msgid "%s home page: <%s>\n"
msgstr "%s 主页: <%s>\n"

#: lib/version-etc.c:253
#, c-format
msgid "%s home page: <https://www.gnu.org/software/%s/>\n"
msgstr "%s 主页: <https://www.gnu.org/software/%s/>\n"

#: lib/version-etc.c:256
msgid "General help using GNU software: <https://www.gnu.org/gethelp/>\n"
msgstr "GNU 软件一般性帮助：<https://www.gnu.org/gethelp/>\n"

#: lib/xalloc-die.c:34
msgid "memory exhausted"
msgstr "内存耗尽"

#: lib/xstrtol-error.c:63
#, c-format
msgid "invalid %s%s argument '%s'"
msgstr "无效的 %s%s 参数 “%s”"

#: lib/xstrtol-error.c:68
#, c-format
msgid "invalid suffix in %s%s argument '%s'"
msgstr "%s%s 参数“%s”的后缀无效"

#: lib/xstrtol-error.c:72
#, c-format
msgid "%s%s argument '%s' too large"
msgstr "%s%s 参数“%s”太大"

#. This is a proper name. See the gettext manual, section Names.
#: src/datamash.c:65
msgid "Assaf Gordon"
msgstr "Assaf Gordon"

#: src/datamash.c:160 src/datamash.c:497
#, c-format
msgid "column name %s not found in input file"
msgstr "列 %s 在输入文件中未找到"

#: src/datamash.c:173
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION] op [fld] [op fld ...]\n"
msgstr "用法：%s [选项] 操作符 [字段] [操作符 字段 ...]\n"

#: src/datamash.c:176
msgid "Performs numeric/string operations on input from stdin."
msgstr "对标准输入的内容执行数值/字符串操作。"

#: src/datamash.c:179
msgid ""
"'op' is the operation to perform.  If a primary operation is used,\n"
"it must be listed first, optionally followed by other operations.\n"
msgstr ""
"“操作符”是指要执行的操作。如果要使用初等操作，必须列在开头，\n"
"其他操作可以附在后面。\n"

#: src/datamash.c:182
msgid ""
"'fld' is the input field to use.  'fld' can be a number (1=first field),\n"
"or a field name when using the -H or --header-in options.\n"
msgstr ""
"“字段”是指要处理的输入字段，可以是字段编号（1=第一个字段）；\n"
"指定了 -H 或 --header-in 选项时也可以是字段名称。\n"

#: src/datamash.c:185
msgid ""
"Multiple fields can be listed with a comma (e.g. 1,6,8).  A range of\n"
"fields can be listed with a dash (e.g. 2-8).  Use colons for operations\n"
"which require a pair of fields (e.g. 'pcov 2:6').\n"
msgstr ""
"多个字段可以用逗号隔开（如 1,6,8），也可以用连接符指定字段的范围\n"
"（如 2-8）。用冒号给某些操作指定一对字段（如 pcov 2:6）。\n"

#: src/datamash.c:190
msgid "Primary operations:\n"
msgstr "初等操作：\n"

#: src/datamash.c:193
msgid "Line-Filtering operations:\n"
msgstr "按行过滤操作：\n"

#: src/datamash.c:196
msgid "Per-Line operations:\n"
msgstr "整行操作：\n"

#: src/datamash.c:200
msgid "Numeric Grouping operations:\n"
msgstr "数值分组操作：\n"

#: src/datamash.c:203
msgid "Textual/Numeric Grouping operations:\n"
msgstr "文本/数值分组操作：\n"

#: src/datamash.c:207
msgid "Statistical Grouping operations:\n"
msgstr "统计分组操作：\n"

#: src/datamash.c:216
msgid "Grouping Options:\n"
msgstr "分组选项：\n"

#: src/datamash.c:217
msgid ""
"  -f, --full                print entire input line before op results\n"
"                              (default: print only the grouped keys)\n"
msgstr ""
"  -f, --full                在操作符运算结果之前打印整行输入\n"
"                              （默认：只打印分组依据）\n"

#: src/datamash.c:221
msgid ""
"  -g, --group=X[,Y,Z]       group via fields X,[Y,Z];\n"
"                              equivalent to primary operation 'groupby'\n"
msgstr ""
"  -g, --group=X[,Y,Z]       根据 X,[Y,Z] 字段分组；\n"
"                              相当于初等操作“groupby”\n"

#: src/datamash.c:225
msgid "      --header-in           first input line is column headers\n"
msgstr "      --header-in           第一行输入数据是表头\n"

#: src/datamash.c:228
msgid "      --header-out          print column headers as first line\n"
msgstr "      --header-out          第一行输出表头\n"

#: src/datamash.c:231
msgid "  -H, --headers             same as '--header-in --header-out'\n"
msgstr "  -H, --headers             即“--header-in --header-out”\n"

#: src/datamash.c:234
msgid ""
"  -i, --ignore-case         ignore upper/lower case when comparing text;\n"
"                              this affects grouping, and string operations\n"
msgstr ""
"  -i, --ignore-case         比较文本时忽略大小写；\n"
"                              作用于分组和字符串操作\n"

#: src/datamash.c:238
msgid ""
"  -s, --sort                sort the input before grouping; this removes "
"the\n"
"                              need to manually pipe the input through "
"'sort'\n"
msgstr ""
"  -s, --sort                分组前先对输入排序；这样就无需手动先将输入\n"
"                              通过“sort”管道排序一遍\n"

#: src/datamash.c:243
msgid "File Operation Options:\n"
msgstr "文件操作选项：\n"

#: src/datamash.c:244
msgid "      --no-strict           allow lines with varying number of fields\n"
msgstr "      --no-strict           允许每行的字段数不相同\n"

#: src/datamash.c:247
#, c-format
msgid "      --filler=X            fill missing values with X (default %s)\n"
msgstr "      --filler=X            用 X 替代空值（默认为 %s）\n"

#: src/datamash.c:252
msgid "General Options:\n"
msgstr "通用选项：\n"

#: src/datamash.c:253
msgid "  -t, --field-separator=X   use X instead of TAB as field delimiter\n"
msgstr "  -t, --field-separator=X   用 X 而不是 TAB 字符分隔字段\n"

#: src/datamash.c:256
msgid ""
"      --format=FORMAT       print numeric values with printf style\n"
"                            floating-point FORMAT.\n"
msgstr ""
"      --format=FORMAT       用 printf 的 FORMAT 格式打印\n"
"                            浮点数。\n"

#: src/datamash.c:260
msgid ""
"      --output-delimiter=X  use X instead as output field delimiter\n"
"                            (default: use same delimiter as -t/-W)\n"
msgstr ""
"      --output-delimiter=X  用 X 分隔输出字段\n"
"                            （默认：使用和 -t/-W 相同的字段分隔符）\n"

#: src/datamash.c:264
msgid "      --narm                skip NA/NaN values\n"
msgstr "      --narm                跳过 NA/NaN（空缺或无效数值）\n"

#: src/datamash.c:267
msgid "  -R, --round=N             round numeric output to N decimal places\n"
msgstr "  -R, --round=N             数值输出四舍五入精确到 N 位小数\n"

#: src/datamash.c:270
msgid ""
"  -W, --whitespace          use whitespace (one or more spaces and/or tabs)\n"
"                              for field delimiters\n"
msgstr ""
"  -W, --whitespace          用空白字符（一个或一连串空格和 TAB）\n"
"                              分隔字段\n"

#: src/datamash.c:274
msgid "  -z, --zero-terminated     end lines with 0 byte, not newline\n"
msgstr "  -z, --zero-terminated     行尾用零字符（NUL）结束，而非换行符\n"

#: src/datamash.c:283
msgid "Examples:"
msgstr "例子："

#: src/datamash.c:285
msgid "Print the sum and the mean of values from column 1:"
msgstr "打印第一列数值之和及平均数："

#: src/datamash.c:290
msgid "Transpose input:"
msgstr "转置输入："

#: src/datamash.c:297
msgid "For detailed usage information and examples, see\n"
msgstr "更多用法及示例，请参见\n"

#: src/datamash.c:299
msgid "The manual and more examples are available at\n"
msgstr "获取用户手册和更多示例可访问\n"

#: src/datamash.c:308
#, c-format
msgid ""
"invalid input: field %<PRIuMAX> requested, line %<PRIuMAX> has only "
"%<PRIuMAX> fields"
msgstr "输入无效：需要字段 %<PRIuMAX>，第 %<PRIuMAX> 行只有 %<PRIuMAX> 个字段"

#: src/datamash.c:378
#, c-format
msgid "%s in line %<PRIuMAX> field %<PRIuMAX>: '%s'"
msgstr "%s，在第 %<PRIuMAX> 行，第 %<PRIuMAX> 个字段：“%s”"

#: src/datamash.c:706
#, c-format
msgid ""
"transpose input error: line %<PRIuMAX> has %<PRIuMAX> fields (previous lines "
"had %<PRIuMAX>);\n"
"see --help to disable strict mode"
msgstr ""
"转置输入错误：第 %<PRIuMAX> 行有 %<PRIuMAX> 个字段（之前的行有 %<PRIuMAX> "
"个）；\n"
"参见 --help 禁用严格模式"

#: src/datamash.c:763
#, c-format
msgid ""
"reverse-field input error: line %<PRIuMAX> has %<PRIuMAX> fields (previous "
"lines had %<PRIuMAX>);\n"
"see --help to disable strict mode"
msgstr ""
"倒转字段顺序输入错误：第 %<PRIuMAX> 行有 %<PRIuMAX> 个字段（之前的行有 "
"%<PRIuMAX> 个）；\n"
"参见 --help 禁用严格模式"

#: src/datamash.c:872 src/datamash.c:889 src/datamash.c:895
#, c-format
msgid ""
"line %<PRIuMAX> (%<PRIuMAX> fields):\n"
"  "
msgstr ""
"第 %<PRIuMAX> 行（%<PRIuMAX> 个字段）：\n"
"  "

#: src/datamash.c:878
#, c-format
msgid ""
"check failed: line %<PRIuMAX> has %<PRIuMAX> fields (expecting %<PRIuMAX>)"
msgstr "检查失败：第 %<PRIuMAX> 行有 %<PRIuMAX> 个字段（预期有 %<PRIuMAX> 个）"

#: src/datamash.c:901
#, c-format
msgid ""
"check failed: line %<PRIuMAX> has %<PRIuMAX> fields (previous line had "
"%<PRIuMAX>)"
msgstr ""
"检查失败：第 %<PRIuMAX> 行有 %<PRIuMAX> 个字段（上一行有 %<PRIuMAX> 个）"

#: src/datamash.c:915
#, c-format
msgid "check failed: input had %<PRIuMAX> lines (expecting %<PRIuMAX>)"
msgstr "检查失败：输入有 %<PRIuMAX> 行（预期有 %<PRIuMAX> 行）"

#: src/datamash.c:921
#, c-format
msgid "%<PRIuMAX> line"
msgid_plural "%<PRIuMAX> lines"
msgstr[0] "%<PRIuMAX> 行"

#: src/datamash.c:924
#, c-format
msgid "%<PRIuMAX> field"
msgid_plural "%<PRIuMAX> fields"
msgstr[0] "%<PRIuMAX> 字段"

#: src/datamash.c:1025
msgid "hash memory allocation error"
msgstr "哈希表内存分配错误"

#: src/datamash.c:1087
msgid "sort command too-long (please report this bug)"
msgstr "sort 的命令行太长（请报告此问题）"

#: src/datamash.c:1093
msgid "failed to run 'sort': popen failed"
msgstr "无法运行“sort”命令：popen 失败"

#: src/datamash.c:1109
msgid "read error"
msgstr "读取错误"

#: src/datamash.c:1117
msgid "read error (on close)"
msgstr "关闭文件时读取错误"

#: src/datamash.c:1201 src/datamash.c:1208
msgid "the delimiter must be a single character"
msgstr "分隔符必须是单个字符"

#: src/datamash.c:1244
#, c-format
msgid "missing operation specifiers"
msgstr "缺少操作符"

#: src/datamash.c:1262
msgid "-H or --header-in must be used with named columns"
msgstr "-H 或 --header-in 必须用于命名字段"

#: src/double-format.c:49
#, c-format
msgid "format %s has no %% directive"
msgstr "格式 %s 没有 %% 指令"

#: src/double-format.c:62
#, c-format
msgid "format %s missing valid type after '%%'"
msgstr "格式 %s 中“%%”号后未指定有效的类型"

#: src/double-format.c:66
#, c-format
msgid "format %s has unknown/invalid type %%%c directive"
msgstr "格式 %s 中有无效或未知的 %%%c 指令"

#: src/double-format.c:79
#, c-format
msgid "format %s has too many %% directives"
msgstr "格式 %s 中 %% 指令过多"

#: src/field-ops.c:325
#, c-format
msgid ""
"input error for operation %s: fields %<PRIuMAX>,%<PRIuMAX> have different "
"number of items"
msgstr "操作 %s 输入错误：字段 %<PRIuMAX>,%<PRIuMAX> 中的数目不同"

#: src/field-ops.c:1044
msgid "invalid numeric value"
msgstr "无效的数值"

#: src/field-ops.c:1046
msgid "invalid base64 value"
msgstr "无效的 base64 值"

#: src/op-parser.c:165 src/op-parser.c:179 src/op-parser.c:193
#: src/op-parser.c:208 src/op-parser.c:215
#, c-format
msgid "too many parameters for operation %s"
msgstr "%s 操作的参数太多"

#: src/op-parser.c:176
msgid "strbin bucket size must not be zero"
msgstr "strbin 的分组数量不能为零"

#: src/op-parser.c:190
#, c-format
msgid "invalid percentile value %<PRIuMAX>"
msgstr "无效的百分比值 %<PRIuMAX>"

#: src/op-parser.c:204
#, c-format
msgid "invalid trim mean value %Lg (expected 0 <= X <= 0.5)"
msgstr "截断平均值参数 %Lg 无效（需要 0 <= X <= 0.5）"

#: src/op-parser.c:236 src/op-parser.c:247 src/op-parser.c:505
#, c-format
msgid "missing field for operation %s"
msgstr "%s 操作缺失字段"

#: src/op-parser.c:242 src/op-parser.c:251 src/op-parser.c:307
#: src/op-parser.c:542
#, c-format
msgid "invalid field range for operation %s"
msgstr "%s 操作的字段范围无效"

#: src/op-parser.c:245 src/op-parser.c:255 src/op-parser.c:545
#, c-format
msgid "invalid field pair for operation %s"
msgstr "%s 操作的字段对无效"

#: src/op-parser.c:270 src/op-parser.c:520
#, c-format
msgid "invalid field '%s' for operation %s"
msgstr "%s 操作的字段“%s”无效"

#: src/op-parser.c:304
#, c-format
msgid "field range for %s must be numeric"
msgstr "%s 的字段范围必须为数值"

#: src/op-parser.c:364
#, c-format
msgid "missing parameter for operation %s"
msgstr "%s 操作缺少参数"

#: src/op-parser.c:372
#, c-format
msgid "invalid parameter %s for operation %s"
msgstr "%2$s 操作的 %1$s 参数无效"

#: src/op-parser.c:404
#, c-format
msgid "operation %s requires field pairs"
msgstr "%s 操作需要字段对"

#: src/op-parser.c:407
#, c-format
msgid "operation %s cannot use pair of fields"
msgstr "%s 操作不能用字段对"

#: src/op-parser.c:447
#, c-format
msgid "conflicting operation %s"
msgstr "冲突的操作 %s"

#: src/op-parser.c:450 src/op-parser.c:703
#, c-format
msgid "invalid operation %s"
msgstr "无效的操作 %s"

#: src/op-parser.c:455
#, c-format
msgid ""
"conflicting operation found: expecting %s operations, but found %s operation "
"%s"
msgstr "操作冲突：需要 %s 操作，但指定了 %s 操作 %s"

#: src/op-parser.c:559
#, c-format
msgid "invalid option %s for operation check"
msgstr "%s 选项对“check”操作无效。"

#: src/op-parser.c:587
msgid "number expected after option in operation 'check'"
msgstr "“check”操作后要指定数字"

#: src/op-parser.c:593
msgid "invalid value zero for lines/fields in operation 'check'"
msgstr "“check”操作的不能指定 0 行/列"

#: src/op-parser.c:599
msgid "number of lines/rows already set in operation 'check'"
msgstr "“check”操作的行数已经指定了"

#: src/op-parser.c:606
msgid "number of fields/columns already set in operation 'check'"
msgstr "“check”操作的字段或列数已经指定了"

#: src/op-parser.c:643
#, c-format
msgid "crosstab requires exactly 2 fields, found %<PRIuMAX>"
msgstr "crosstab 需要正好两个字段，找到 %<PRIuMAX> 个"

#: src/op-parser.c:656
#, c-format
msgid "crosstab supports one operation, found %<PRIuMAX>"
msgstr "crosstab 仅支持一个操作，找到 %<PRIuMAX> 个"

#: src/op-parser.c:665
msgid "missing operation"
msgstr "缺少操作符"

#: src/op-parser.c:679
#, c-format
msgid "extra operand %s"
msgstr "额外的操作数 %s"

#: src/op-parser.c:816 src/op-scanner.c:211
msgid "missing script (among arguments)"
msgstr "参数中缺少脚本文件"

#: src/op-scanner.c:168
#, c-format
msgid "invalid numeric value '%s'"
msgstr "无效的数值“%s”"

#: src/op-scanner.c:189
#, c-format
msgid "invalid operand %s"
msgstr "无效的操作数 %s"

#: src/op-scanner.c:245
#, c-format
msgid "unknown token %d\n"
msgstr "未知字串 %d\n"

#: src/system.h:133
msgid "      --help     display this help and exit\n"
msgstr "      --help     显示此帮助信息并退出\n"

#: src/system.h:135
msgid "      --version  output version information and exit\n"
msgstr "      --version  显示版本信息并退出\n"

#: src/system.h:140
#, c-format
msgid "Try '%s --help' for more information.\n"
msgstr "尝试“%s --help”以获得更多信息。\n"

#: src/text-options.c:107
msgid "missing rounding digits value"
msgstr "缺少舍入位数"

#: src/text-options.c:112
#, c-format
msgid "invalid rounding digits value %s"
msgstr "无效的舍入位数“%s”"
